
\textbf{(Linearizzabilità e stabilità).} Sia $|\lambda| \leq 1$. Dato  $f \in G_{\lambda}$, $f$ è stabile in $0$ se e solo se $f$ è analiticamente linearizzabile.

\textbf{(Linearizzabilità formale).}
\begin{itemize}
    \item \textit{Risonanza}: se $\lambda^{q} = 1$ per qualche $q \in \mathbb{N}$ allora $f$ è formalmente linearizzabile se e solo se $f^{q} = Id$. In questo caso vale che $\hat{h}^{-1}_{f} \eqdef \frac{1}{q}\sum_{0}^{q-1}\lambda^{-j}f^{j}$.

    \item \textit{Non risonanza}: se $\lambda^{q} \neq 1$ per ogni $q \in \mathbb{N}$ allora $f$ è formalmente linearizzabile. In questo caso vale che
        \begin{align*}
            \hat{h}_{n} = \frac{1}{\lambda^{n}-\lambda} \sum_{j=2}^{n}f_{j}\sum_{n_{1}+\dots+n_{j}=n}\hat{h}_{n_{1}}\cdots\hat{h}_{n_{j}}
        \end{align*}
\end{itemize}

\textbf{(Linearizzabilità analitica).}
\begin{itemize}
    \item \textit{Risonanza}: se $\lambda^{q} = 1$ per qualche $q \in \mathbb{N}$ allora $f$ è formalmente analiticamente se e solo se $f^{q} = Id$. In questo caso vale che $h^{-1}_{f} \eqdef \frac{1}{q}\sum_{0}^{q-1}\lambda^{-j}f^{j}$.
    \item \textit{Konigs-Poincarè}: se $|\lambda| \neq 1$ allora $f\in G_{\lambda}$ è linearizzabile analiticamente.
    \item \textit{Brjuno}: se $\lambda = e^{2\pi i \alpha}$ con $\alpha$ irrazionale e tale che $\sum \frac{\ln q_{n+1}}{q_{n}} < \infty$ allora ogni germe in $G_{\lambda}$ è linearizzabile analiticamente.
    \item \textit{Yoccoz}: se $\lambda = e^{2\pi i \alpha}$ con $\alpha$ irrazionale e tale che non è soddisfatta $\sum \frac{\ln q_{n+1}}{q_{n}} < \infty$ allora $f(z) \eqdef \lambda z + z^{2}$ non è linearizzabile analiticamente.
\end{itemize}

\textbf{(Osservazione).} Una serie di potenze ha raggio di convergenza positivo se e solo se esiste $l > 0$ tale che $|f_{j}| \leq l^{j}$ per ogni $j$.

\textbf{(Osservazione).} Sia $f \in G_{\lambda}$ linearizzabile dove $\lambda$ non è una radice dell'unità. Allora esiste un intorno dell'origine che non contiene punti periodici. \textit{Idea:} $R_{\lambda}$ non ha punti periodici.

\textbf{(Osservazione).} Sia $\alpha$ irrazionale tale che $\limsup -\frac{1}{2^{n}}\norm{n\alpha} = \infty$. Allora $Q(z) \eqdef \lambda z + z^{2} \in G_{\lambda}$ non può essere linearizzato perché i suoi punti periodici si accumulano sull'origine.

\textbf{(Osservazione).} $2\norm{x} \leq |\sin(\pi x)| \leq \pi \norm{x}$. Inoltre $|e^{2\pi i n \alpha}-1| = 2|\sin(\pi n \alpha)|$ quindi $\limsup -\frac{1}{n}\ln|e^{\pi i n \alpha}-1| = \limsup -\frac{1}{n}\ln \norm{n\alpha}$. Inoltre se $\alpha$ verifica questa condizione è possibile costruire un germe olomorfo $f \in G_{\lambda}$ non linearizzabile.

\textbf{(Numero di Liouville).} I numeri di Liouville sono numeri che si approssimano molto bene. $x$ è un numero di Liouville se per ogni intero positivo $n$ esistono infiniti $p, q > 1$ per cui $|x-\frac{p}{q}| < \frac{1}{q^{n}}$. Essere di Liouville implica che $\limsup -\frac{1}{n}\ln \norm{n\alpha} = +\infty$. 

\textbf{(Numeri diofantei).} Per $\gamma > 0$ e $\tau \geq 0$ definiamo $\text{CD}(\gamma, \tau)$ l'insieme dei numeri irrazionali per cui $|\alpha - \frac{p}{q}| \geq \gamma \frac{1}{q^{\tau+2}}$ per ogni $p, q \in \mathbb{N}$. Equivalentemente $\norm{n\alpha} \geq \frac{\gamma}{n^{\tau+1}}$.

\textbf{(Osservazione).} Per i teoremi sui convergenti, si ha che in effetti $\text{CD}(\tau)$ è vuoto per $\tau < 0$. Inoltre si ha che $\alpha \in \text{CD}(\tau)$ se e solo se $q_{n+1} \in O(q_{n}^{1+\tau})$. Quindi i numeri diofantei soddisfano la condizione di Brjuno.

\textbf{(Osservazione).} $\norm{m\alpha}+\norm{n\alpha} \geq \norm{(m+n)\alpha}$.

